【政情】民陣擬提司法覆核 有人擔憂變相撐港獨

元旦遊行，有人在公民廣場宣揚港獨，政府歸咎於發起遊行的民陣。

行政署在元旦遊行後發聲明，遺憾並譴責民陣作為集會負責人未有勸喻手持港獨標語人士進入公民廣場，更同意有市民上台發言宣揚港獨。聲明詳述當時的情況及有關人士的發言內容，但沒有明言會否追究及影響民陣未來的活動申請。

早在申請集會階段，行政署已表明集會負責人需確保參加者的行為合法合憲，《政情》打聽幾個港獨組織亦早向民陣「打招呼」，表示會加入遊行但不會以公民廣場為終點，民陣內部同時亦有應變措施，一旦有港獨支持者引發衝突便會隨即宣布結束遊行。

民陣計劃就行政署的安排提出司法覆核，不過《政情》打聽有個別成員擔心此舉會被視作支持港獨，為港獨分子「發聲」，但考慮到要釐清集會負責人的責任，民陣仍部署要在法庭解決。

民陣面對另一危機是財困，以往靠政黨等籌款分帳的民陣，過去一年雖舉辦多次遊行但籌得的款項多數撥捐支援DQ案及在囚人士，今次元旦遊行特意安排政黨人士為民陣籌款，公民黨梁家傑及社民連黃浩銘等幫忙下今次共籌得逾13萬元。

個別政黨仍有為自己籌款，但今年遊行人數較去年少近一半連「善款」都急跌，向來「吸金力」最高的社民連和香港眾志去年都分別籌到逾20萬，今年跌至10萬和6萬元。

有社運人士自我安慰指，遊行次數近年越來越多，難以要求次次都旺丁又旺財。

民陣班撚樣到依家仲想割蓆

港獨班友咪又係黐埋去

大佬大佬
唔關我事架

向來「吸金力」最高的社民連和香港眾志去年都分別籌到逾20萬，今年跌至10萬和6萬元。

長毛招入錢入錢真係勁到爆。

搞遊行比人發聲丫嘛

港獨既就唔可以發聲? 咁你咪西選走佢地囉民主派

仲有10萬

會唔會係肥嗰個派人入落去？

贖罪券

點解班獨派唔自己擔大旗去搞遊行集會，係要痴埋民陣度??
根本大家訴求同理念都係南轅北轍，反正佢地都係想揸住支港獨旗衝入公民廣場，根本邊日都得，唔洗等一月一號

唔係唔可以發聲
但搞手同你理念唔同點解仲要join佢地？

選舉果陣大家既票就無分彼此啦

選舉完就南轅北轍啦

點解唔可以虛心學習人哋長處？

成日都話理念唔同
但係又走去參加人哋嘅遊行

泛民啊泛民

既然可以發聲, 咁你管人理念做咩? 民主精神是甚麼呀?

不如直接D啦想審查想西走人咪出聲囉

係囉成日話理念唔同

一到選舉就要本土含

笨土：犯民仲話咩人間有希望，真係笑死人

轉個頭

笨土犯民真係好垃圾
兩邊都成日講一套做一套

咁你哋點解唔去愛港力遊行

咁你可以唔含嘛，咁撚巴閉又要痴埋和理非ge民陣度，唔去美國領使館瀨鬼佬屎忽??

理念唔同又想「取回」本土票

理念唔同又去人哋集會

都係建制派最高質

兩邊都柒到仆街

哦咁泛民唔好去幫鬼佬抆屎呀, 做咩又幫馬凱出聲呀?

自己做就得, 人地做就瀨

事實關係法先係港府春袋, 本土去遞信叫美國review, 泛民就去幫港共做說客